你老母臭系！！所有耶撚入黎同我世界大戰！！！！！！！！！！！！！！！

同我證明上帝存在呀撚樣

我忍撚左好耐，就同你班仆街慢慢玩

１ 咪同我講上帝存唔存在係要自己去體會，佢幾千年前就現過身，玩過魔術證明自己存在。點解依家唔做多次？？？ 因為佢個陣ｆａｉｌ俾人插撚死左？
佢唔係上帝全知全能架咩？好似入新手村ｓｈｏｗ ｏｆｆ俾人打杷咁？？

２ 當初放棵 分別善惡樹 係 伊甸園 做咩撚野。陰鳩人？？
咁同放個濕水電制係個細路隔離有咩分別？
未識分別善惡又要人唔好天真唔好傻？
上帝你戇撚鳩架？

３ 宇宙咁撚大，做咩鳩？ 為人類整宇宙洗唔洗咁大？ 你唔知有幾大的話唔該你ｓｅａｒｃｈ下，係大撚到仆街含家產！ Ｄ多左既空間用黎做咩，俾上帝休消遊花園？？
我情願相信人類係環境影響而成既隨機生物。外星已經證明左有Ｄ微生物存在，以前隕石就帶左Ｄ微生物同水黎地球，催化形成依家既生態。
不如你又證明下點解外星會有微生物？？？

你老母臭系，我至撚憎你班撚樣，咩撚野都講唔出
又係度嘈撚生哂，狂叫人信
一Ｄ都唔撚尊重人宗教自由
我又同你講觀音係真神呀，你信唔撚信丫仆街，跟我去拜一次試下先好唔撚好？？？？？？？？？？？？

夠薑同我慢慢辯，辯唔到你冇資格再叫人信神，食屎狗！

基督徒今日放唔放假

班耶撚死撚哂，好撚臭系廢
咪撚再傳教唔該

上帝梗係唔會悶，睇住全地球人仆街睇得幾開心
一日餓死幾萬人，個幾萬人仲要冇聽過聖經
咁係咪全部落哂地獄？？？

恭喜發財！！！！！！！！！！！

落地獄啦7頭

應該立法基督徒冇公眾假期，淨係可以星期日放假
你老母系，上帝做６日野都淨係抖一日，你地唔係好撚勤力架咩？

祝所有基督徒落十八層地獄
原因係誤導人信錯誤宗教！！！！！！！！

ｓｏｒｒｙ
你幫我同佢講，不可試探人
佢自己都有戒律講，意思係己所不欲勿施於人

覆啦耶撚，扮返工丫？
你老母系

平時就狂煩撚住人，依家怕撚左我？

樓主唔駛咁激動
between 皮已正

我支持你屌耶撚，但係得罪講句你講野冇point 好心唔好衝出黎柒

邊度冇ｐｏｉｎｔ？
又要引聖經？
傾下Ｄ客觀既野唔得？
一定要入惡巢打惡龍，係出面打惡龍唔得既

系系系系系系系系

多謝，但耶撚真係好撚煩

屌你老母冇耶撚夠薑覆，好撚戇鳩

可唔可以指出邊度冇point?
樓主講出啲耶撚最簡單嘅邏輯謬誤 你睇唔睇得明

自己信咪算囉，又要係咁傳教，煩住晒
駁佢又哋會講埋啲廢話，presume佢全知全能咁講晒啦，依家同佢哋拗都廢事
成班偽善撚抱住買贖罪券心態信教

真係好撚煩， 成日覺得自己個個係真神，人地講極都唔撚聽。
之後叫人返一返教會試下先，我真係屌你老母

之後仲要講自己好尊重我宗教自由，依家講撚到明我唔想信，返咩撚野教會呀屌你老母!!!

真係好on9，我求奇幾個point已經嚇走哂班耶撚，一個耶撚都冇留過言。

樓主語氣好似癲佬

正常人見到有個傻佬發癲仲唔調頭走咩

發現好多人鐘意鬧人冇point就走人 唔講邊度冇point又唔提出新論點就畀粒膠人
真心講句 根本完全無助推進討論
有冇人解釋到點解所謂嘅神要製造個咁大嘅宇宙先？
又點解人類所居住嘅地球咁細？ 如果呢個世界真係為人類而設嘅話 點解有咁多環境惡劣嘅星球？ 點解有真空阻隔人類穿梭星球同星球？ 照計神應該為人類嘅特徵同埋能力去創造世界㗎喎？

應該係受咗好大打激，係咪耶撚女朋友俾咗頂綠帽樓豬帶? 定係因為信神唔俾樓豬屌閪?

可能佢哋翻查緊性經諗緊點駁你啫

有冇試過有d呀嬸撳你門鐘同你傳教
屌 上次企係門口聽左佢講成10分鐘垃圾
曬撚曬我d時間
耶撚已經癲到去人住宅傳教

之前試過 依家好似冇乜
真係好痴線

啲人又要信耶教 但做嘅野就違背晒耶教嘅信義
識得有耶撚新入伙 唔知點解又要拜四角
根本好多人嘅心態係信咗先 如果最後發現係假嘅都冇壞

信者得救呢個point根本就係用嚟吸引信眾

5p仔系你老母

之前俾教會呃咗個住址
啲呀嬸每個月煩一次
我忍唔住有一次攞屋企個土地公公對住佢地
叫佢向土地公傳教

其實耶撚有冇諗過成個基督教係幾咁唔make sense
先唔講聖經入面啲嘢嘅真實性，剩係信教可以洗清所有罪已經好on9

做咩姐你

我會臨死一秒先信
一定上到天堂屌聖母

作為科學撚我想知你第三個point有冇source
我印象中NASA淨係話唔知邊粒星可能有微生物而唔係證實
隕石帶微生物都只係一個theory

覆啦屌，耶撚，駁啦

屌完個仔係你架
不過唔屌個仔都係你架!!!哈哈哈哈哈!!!!

神已放棄世人好耐

如果真係有神，我覺得係咁樣
根本走左好撚耐

樓主有無信教？

利伸 咩都唔信

咁嘅質素開喺創意台算啦

利申：非耶撚

咩都唔信，信科學，科學證明到野，宗教永遠鳩UP

收皮啦屌，叫你地講有咩問題又講唔出

試過啦 即刻打落管理處投訴

btw樓主
不可試探神
落地獄啦你

明明學術台已經有人解緊，你仲要開post嘩眾取寵

如果有上帝，佢根本只係當我地玩具撚鳩我地，一個唔高興一下大天災殺撚晒我地，然後同我地講「神愛世人」
你地睇下一戰二戰越戰死幾撚多人，又唔見上帝出手阻止拯救蒼生，創造我地出嚟但視我地如屎，真係一個好好嘅神

邊個post？

個個話樓主癲佬 話佢唔知做乜
但冇一個人直接同佢對話
有料既咪出黎收樓主皮囉
講咁多廢話

利伸: 買緊花生

唔覺得樓主癲喎
覺得好有point
大家唔認同應該直接攻擊d point
已正皮

佢哋分分鐘話你拜偶像跟住一腳踢爛個土地公

咪on9啦同耶撚嘈
佢地套logic根本同正常人唔同
你點會嘈得贏

賊喊捉賊

你話「外星有微生物」
source？

神嘅考驗

耶人最興人身攻擊

系你老母閪
between 耶撚真係好撚on9

屌
我都試過呀
俾佢哋煩咗半年咁濟
明明話咗我屋企信佛佢都仲要煩咗我
個門口對正觀音
佢都仲話唔緊要
之後驚撚到我扮唔係屋企

何必呢

理性咁諗
你卜口

南京中山陵孫中山早年遊家鄉北帝廟時曾折斷神像手臂，並說：「佛若果有靈，能即禍我！木偶由人而作，豈能操人禍福哉？」（胡去非編：《總理事略》）法國漢學家白吉爾（Marie-Claire Bergère）認為孫中山自幼欽佩洪秀全，太平天國領袖販依基督教後，以搗毀偶像為基本教義，此舉可能「乃是三十年前人民起義行動的延續」（白吉爾：《孫逸仙》，第43頁，台北：時報出版）。

呢位巴打寫得唔錯
你要理性分析 自己入去睇

利申 自然神論者

耶撚=極端/異教徒 對信仰錯誤了解或者被其他耶撚誤導

基督徒=以神為中心思考及行動的人 真正會感染到人同幫到人

如果你硬要將兩者混為一談 就係你是非不分 唔尊重人地信仰

真正有質素既基督徒係會入世貼地 唔係果d把口講天災人禍乜乜乜係神既考驗既異端

條友連猶太教、耶教同伊斯蘭教都未識分

咁請你解釋點解會有天災人禍

55

典解樓主咁激動
D耶撚做左D咩

1. 聖經有提過「彌賽亞」會重臨，但無人知幾時，亦只有一堆暗示過點樣分辨果位救世主嘅身分；亦預言過就算救世主重臨都會有人質疑佢嘅身分，好多人會唔信，所以耶穌之後有無救世主降臨過呢？ 無人（連基督徒）俾到結論。

2. 自由意志，選擇咗擁有「同神一樣嘅能力」（分辨善惡）就要離開伊甸園。

舉例，就好似做實驗嘅白老鼠，如果注射咗一種藥劑可以令啲白老鼠好似人咁可以思考、自我學習，其實對老鼠黎講係一樣好殘忍嘅事。原本生命中只有3個問題：空間、食物、繁殖、而家有無數嘅問題仲要自身嘅能力成長追唔上解決問題嘅效率

3. 咁外太空有微生物，但證實咗有類似人嘅高智慧生物未？ 其實唔只太空嘅環境唔適合人生存，深海、火山、地心都係人生存唔到，咁宇宙好大又唔適合人類生存又代表啲咩？

其實有人話你啲point唔得係有原因，隨便掉一兩樣fact上黎，但又無嚴謹推論又睇唔到頭尾嘅關聯，不如你梳理清楚再叫人同你辯？（我諗你可能都唔知自己想講啲咩）

成個癲佬咁鳩叫梗係無人睬你啦，你唔會因爲咁以為人地駁唔到掛？

利申：花生派發專員

一路我都係，你鐘意信咩就信咩。
但班臭撚系鳩耶撚就一路叫我返教會，話佢地尊重我自由，但都想我去試下。
我心諗，試你老母個臭系好唔撚好呀? 咁撚樣叫尊重??
我叫你去試下拜觀音好唔撚好呀? 你老母臭系

講得好，根本耶教排他性係最強

耶撚真係特別煩
上次諗住坐係拉把出面訓覺突然有2條耶撚問可唔可以傳福音

耶撚死全家

嘩屌終於有人肯正經覆，等到我屎都痾唔出

1. 講一論都係冇結論，即係唔洗傾啦，你地講哂啦。同暗咩Q野示，有講就有講，冇講就冇講。暗示一係就係D仆街牧師亂禁鳩解聖經扮野，一係就係耶穌玩撚柒你地，講到中秋節猜燈謎扮有深度
btw 彌賽亞會重臨已經重臨左，臨完又臨，臨完又臨係咩招。神總是犯同樣的錯???

2. 「對老鼠黎講係一樣好殘忍既事」ok WTF
上面比喻已經有，個情況根本就係將智慧毒藥放係老鼠隔離，之後叫佢咪食，食左就會死，但隻老鼠又仲未有智慧喎???
喂咁即係明玩鳩你姐

最大問題係，點解要放係度?? 咁危險既野仲要放係「佢最愛既人」隔離??
食左就要落地獄，有罪，仲累埋後代千萬億人都有罪。恭喜發財，即係累死人個個唔係亞當，係耶穌!!

3. 唔係講緊有人生存唔到既地方就一定冇神，你舉既環境例子係生態必須存在既。但係我講既宇宙係根本唔需要咁大，咁大做咩鳩?
而最終既結論就係，唔係神為左人創造世界，而係世界出現之後，地球既環境適合生物出現同生存。

伊斯蘭，我承認真係唔熟，
但好歹我都參考過幾本書先落筆
雖然寫得簡化，但絕唔係亂吹
歐洲哲學家的確係咁樣區分同處理

神創造人同其他野係咪要滿足創造欲？

為左天堂而信既人會唔會上天堂

lm

最簡單號一個位
上帝全能全知 超越時間空間
即係由佢創造呢個世界開始
已經知道夏娃會食弟辨善惡樹果子

咁點解上帝仲要創造世界去令罪惡出現

1. 係無辦法證實，因為唔洗辯亦無辦法辯。

2. 阿當同夏蛙都係有智慧嘅生物，所以先會知道咩係禁止，而同時因爲有智慧先會被蛇蠱惑。 例如明知道吸毒係有害，偏偏有人去嘗試一樣，呢個係選擇。

3. 照你咁講，對於未有飛機/ 飛行器嘅時代黎講，天空都一樣係多餘架
未有太空呢個概念之前人類以為地球自成一個系統已經足夠，而家仲停留緊喺太陽系呢個概念當然會覺得其他星系多餘嘅

Btw 有興趣可以睇下大陸一套科幻小說《三體》，當中引用咗好多比喻黎解釋人類同外星高智慧生物嘅關係，同埋宇宙再大都唔係多餘架

下下講粗口就代表你好有說服力咩
你真係識尊重宗教信仰既話 就唔會咁樣黎發洩係成個宗教身上
聖經係為左解答到你既疑問而出現？ 你用咩方式解讀咪有咩答案
你係尊崇唯物主義既咪會質疑 你係唔信有神既咪會質疑
睇你講d野就知你低質 完全分唔清科學，哲學同信仰三回事

last我問你一個問題喇 你信唔信呢個世界有鬼？

天災：自然因素造成
人禍：人為因素造成
如果你問既問題係點解上帝會允許呢d事情發生
我答你唔到 但我自己都唔會接受"神的考驗"呢d答案
我何得何能解釋比你聽？ 我地都係想尋求答案既人

皮已正，樓主簡直講出我心聲

最巔峰時期一日俾五條唔同嘅耶撚叫返教會真係好撚痴線，學校一條、街邊一條、車上面一條(係啊!搭緊車塞住耳機仲要俾人傳教啊!!)、屋企樓下門口一條、返到屋企都仲有一條!!
我個樣係咪咁撚似要落地獄!???
宗教自由呢屌你老母!??講撚左無興趣唔想知唔想返都仲要死纏難打咁做乜野!????

一日到黑遇親乜鳩都感恩感恩已經好撚煩膠，最撚癲係同班耶撚講鬼故，佢竟然同我講:
"鬼係唔存在架，呢啲唔好嘅野一定會俾父神消滅，響父神嘅庇佑下你唔需要擔心呢啲野。"

即刻全場dead晒，真係多撚謝晒啊耶撚，我屌你(唔係有份生你出尼個位)老豆。

點睇反墮胎同時又反同性戀

少少嘢就話恩典 仆咗街就話考驗 日日都感恩 感謝神 屌成班耶撚食咗屎菇

同意，本身宗教嘅存在只係為咗填補人類心靈上搵緊哥份支撐
就好似我地日日做撚咗十幾個鐘野點都要返屋企打下機先安樂咁，以前冇乜娛樂咪講下神故
點知班講故佬講完北歐神話索爾乜乜乜之後吹大咗話信咗耶穌死後上天堂，咁以前啲人咁純而且抱住反正冇乜寄託咁信下死咗咪順便上天堂嘅心態入教所以先多左好多人信（咁都要多得啲傳教士加入「導人向善」嘅元素落個故度先可以提高說服力另一個「故仔」成為一個「宗教」）
從來只係傳教班友係度吹捧，將一啲「心靈雞湯」扭曲成「事實」，同埋有部份人煩鳩人要人入教做壞個市
耶穌啲故事跟本神話黎，中國人夠話啲山呀河呀係盤古身體一部份啦，只不過冇乜人吹捧成唔到宗教之嘛
利申：乜教都唔信

留名

你打少D粗口，咪比位人入
實話你講粗口，跟住轉移話題

邊個話痴線佬講嘢唔可以有point
有啲痴線佬仲清醒過班極端教徒

1. 咁你就咪柒講啦，一係你係有數得計，或者觀測到嘅現像同呢個理論吻合

2. 喺未食善惡樹嘅果實之前佢地係未識分善惡，即係佢地係incompetent to make such decision
舉個例就係你同個BB講唔可以食老鼠藥，但又放枝老鼠藥喺佢附近，跟住有條仆街撩個BB仔飲
個BB飲完死撚咗你就話 哦個BB唔聽我講有原罪
喂大佬呀你唔好咁痴線啦

都話反耶嗰班比起耶撚分分鐘更加熟讀聖經

太悶所以走咗入嚟
點先為之證明到一樣嘢係存在？

耶撚

你都証明唔到我存在 我証明到畀你睇你都唔會信㗎啦

佢地根本自大到仆街
堅持人類自高無尚
平日就睇唔起其他宗教
批評完人仲要加句我為你好
咩野想拯救你唔想你落地獄
無人信呀天堂地獄呀ＯＮ９
班所謂先知作出黎唔想你離教咋
就算去非洲做善事
班仆街都係為左要班黑人入教咋
唔係真心善良 因為善意去幫人
所以佢地就係
自大 虛偽 迷信
人類毒瘤

利申公司有個煩膠耶撚同事
屌緊你呀 阿建

耶撚死全家
耶撚會同你講證明有同冇係一樣咁難，好垃圾

唔該巴打
覆左我d重複又重複既野

好心耶撚 有疑點 唔明既地方
就咪撚叫人信
仲有

3.神淨係叫人管理天地百獸 海中百物(創世記)
但個陣人類起座通天塔已經天罰(聖誕經舊約)
你用火箭探索宇宙係咪想落地獄呀

g持樓主

所有宗教都係人創出來

樓主好波
班耶撚成日淨係識兇鳩人唔信就落地獄
邪教中嘅邪教

證據囉屌
你係咪有病
哈利路亞！！！！！！

乜先算證據？
例如有人問你有冇證據證明宇宙係真實存在，唔係你幻覺產物，你會點證明？
純討論，不過如果你冇心討論，只講粗口咁我就唔浪費時間。

信者得救
哈利路亞

咁你又信教？

你聖經都唔睇係到開伸手文？

啱呀 之前有條動畫片咪就係講呢樣野
其實宗教都係人類創造出黎去慰藉心靈既一樣野

尼……

岀現了

屌，quote極都唔得
因為唔洗辯亦無辦法辯
岀現了

信神（唔一定係耶穌天主）其實只係人嘅精神寄託，或者係人類面對一啲無法控制嘅問題時嘅support，有左神呢個強大嘅support，就可以比信念人捱過難關。我覺得硬要用邏輯去講一定講唔通，因宗教故事十居其九都係鳩up，但宗教又真係可以發揮到佢給予人信念嘅功能喎 ，所以用邏輯去批評宗教其實就好似批評緊一個作家唔識計數咁。
耶撚迫人信教就仲on9，諗住用啲on9 宗教故事說服人，梗係比人屌到反皮喇 佢自己都誤解左宗教嘅功能。
利申：冇信任何宗教

耶撚冇撚得辯
根本冇辦法證明有冇神，唔通靠本聖經就當證據咩
所以奉勸耶撚一句，信教係導人向善，同埋給予信念，得到呢兩樣野就夠，咪撚咁執著有冇神喇

我信主，但係冇逼過任何人信，唔知算唔算巴打口中嘅耶撚。
巴打嘅質疑我諗過好多次，但係要講到結論我諗真係要天主親自答你，所以我都係同巴打講我嘅見解。我有咩講錯即管屌。
先講點證明神存在呢個問題，Well,其實我證明唔到 咁你一定問我證明唔到點解仲信主啦。不如我試下跳出「宗教」呢個框框，去交流下咩叫「證明存在」先。我地要最直接證明一樣野存在，好簡單，睇到咪有囉。天主「棟」係我面前我咪信佢囉！Ok，咁你合埋對眼，或者蒙住左對眼呢個世界係咪唔存在？唔係丫嘛。好，咁我地退而求其次，天主有冇同我地講過野？Emmm,我又的確未試過同天主好似普通人咁一問一答傾計。但係我試過唔少時候我有野想問（唔使講出聲），我心底裡面係有第二把聲回應我（當然你都可以話我思覺失調嘅...）咁當然仲有其他人聲稱天主或者耶穌同佢講過野，文字記錄就係聖經，仲有世界各地唔少所謂「見證」。咁巴打可以選擇信或者唔信我或者其他人嘅故事。最後我想講係現今科技咁發達，相可以P出黎，聲可以用電腦執，連影片都可以搵人扮。要證明一個我地冇親眼見到嘅身分係咪存在，其實真係睇你信唔信。有信心嘅咩都可以係證據，冇信心嘅咩都可以話係假。
就我本人黎講，我冇親眼見到神，但係我感受到神存在。

再講神如果存在點解唔係我地面前現身？呢樣嘢我唔係神唔可以代佢答。只可以話二千年黎一直都有人話見過天主或者耶穌現身，拿我就冇見過，亦都唔評論其他人話所謂見到神。只係想講唔係你面前現身唔代表咁耐以黎佢冇現身過。

再講知善惡樹嘅問題，有冇諗過棵樹除左產禁果之外仲有其他用途？好似屋企部電視機咁，你會睇電視，但係你唔會食左部電視架嘛？唔知答唔答到你關於點解神要將棵咁嘅樹放係伊甸園？
再講關於食禁果同埋全知全能嘅問題，唔知你有冇小朋友？我冇，但係我如果有小朋友我唔會想佢學壞同無心向學。不過，唔想佢無心向學係咪代表我要鎖住屋企d玩具唔俾佢掂呢？咁我小朋友永遠唔會成長架喎？係呀我明知佢會偷偷地玩唔讀書，但係我都會照擺玩具係度，目的係要佢學識控制自己，做應該做嘅事。我唔知神係咩諗法，但係我如果有一日為人父母會係咁諗。

但係一掂左「玩具」就要面對死亡同被「逐出家門」，食禁果唔係「玩，唔讀書」
聖經入面阿當夏娃未食禁果係不能分辨善惡，唔係「小朋友學壞同無心向學」
耶人又玩最拿手既偷換概念

你信天主教定基督教？

洪水果次都未同佢計

上面位人兄
係呀你係思覺失調呀
仲成大班人思覺失調添
夠有好多人話自己見過佛啦
仲有好多人話見過鬼(靈魂)添

純討論

都有好多人話見過化石，上過宇宙。分別喺邊？

Logically it's a lot harder to prove a thing doesn't exist.

但唔代表佢存在囉

冇所謂啦，思覺失調又好失心瘋又好
痴左線都好啦。我講我嘅感覺姐，你咪當我鳩噏囉。

我信基督，唔係基督教。
但係應該同討論內容無關🤔

想知啫

你咁惡，想解答都俾你嚇走啦，都唔無真心想討論嘅

依個post係神嘅考驗！

其實，我認為真係無信心嘅人，或者立定心腸唔信主嘅人
即使天主同耶穌真係企係佢面前佢都會話係假

我嘅信仰好難用世俗教會嘅分法去界定。天主教同基督教都有我唔認同嘅地方。所以我係基督徒，唔係基督教徒。希望你理解到我講咩野😅

比喻姐，我表達得唔好。咁係凡人嘅角度逐出伊甸園同經歷生老病死係好殘酷。但係神未必係咁諗，而死後尚有永生。同埋神係有同阿當講唔可以食禁果的，而阿當亦都知道呢個命令。所以食禁果一事阿當夏娃係有責任，我認為唔可以用一句「未分辨到善惡」黎解釋一切。

洪秀全都是天父的兒子，咁多假貨，反而怪人「無信心」

人類係環境影響而成既隨機生物
呢個point幾好🤔

我都覺得人類應該唔係進化得來，有咩可能全世界得人類要著衫，淨係呢樣野已經證明人類適應唔到地球既環境。

Sorry ot左

冇怪過呀，巴打你唔好誤會
我一直都係認為信仰係靠自己感受返黎，冇得逼
所以我唔會逼任何人信主。
不過講開又講，點解巴打會認為洪秀全係假貨？

世上冇野可以證明任何野存在.
信教既冇可能證明到神存在, 正如冇人可以證明到世界係存在.
如果唔明我講乜既睇完呢條片先.
<iframe width="560" height="315" src=" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

黎 一齊打低耶撚！

[紅字］咁都叫做無怪
Between，天父的第二個獨生子喎，你覺得係真事？

[紅字］你又知神點樣諗？
個「責任」大到世世代代既子孫一出世就有原罪，要靠神的獨生子又即係神自己被釘在十字架上贖罪，合理嗎？

我就係上帝派落黎嘅使者

係呢，咁點解唔信穆罕默德？
馬太福音講耶穌不是來廢掉先知和律法
穆罕默德就話要守番大部分律法喎
仲唔係繼承耶穌教導？

真係冇怪，冇信心係陳述事實，冇任何貶義。咁你的確係冇我信主嘅信心嘛⋯⋯但係我唔認為冇信心係幾大不了嘅事。
再講洪秀全，想請教巴打憑咩認為洪秀全唔係天主嘅兒子？

聖經有解釋點解蛇要用肚來行路...但有冇解釋過點解蛇以前識講野, 依家唔撚識

假如真的有神

我話我係神, 你快d跪拜我, 如果你唔信我, 你就講下你憑咩唔信我

繼承耶穌嘅教導同係耶穌嘅信徒係兩回事
即係咁，支共叫我地要愛香港，我又認為要愛香港
難道我就係繼承支共教導？

你又知我係無神論者？ 全世界得耶人信有造物者？
洪秀全聲稱佢係「第二個獨生子」都無問題？耶穌係上帝個獨生子同時又係上帝已經唔合邏輯
耶證等「異端」教派搵左好多分析話聖經無提及「三位一體」又唔係好覺主流教會提供反駁
你仲叫我信「第二個獨生子」咁怪鷄既野？

無端端up乜春政治？

我信呀

舉例姐

有人話樓主冇point, 咁就嚟嘗試補完下:
1. 其實唔單止基督教, 所有宗教都有癌細胞嘅特質, 就係有擴散性, 因為當佢一日停止感染其他細胞(人), 就係佢嘅末日, 所以我個人係反對世上任何宗教, 因為有科學就唔須要宗教
2. 回歸基督教, 聖經貴為新教唯一經典, 但佢係點結集成書, 邊個審批等等到教會係唔會同你講的, 成書過程必然牽涉人治同不同年代嘅政治角力, 但現代基督教會居然叫人信奉一本充滿政治色彩同人治嘅散文集!? 何其荒謬?
3. 基督新教內部鬥爭激烈, 分門分派分支, 如果係咁大同而且大家都信同一位神同一本經文, 點解要分咁多支派? 點解靈恩派同福音派要鬥餐死?
4. 偽善離地為香港基督徒特色, 教會以政教分離為由, 令教徒只專注幫手散播癌細胞, 變相成為維穩一份子

利申: 係教會長大, 見盡此宗教光怪陸離之事, 我會define自己依家係一個法利賽人

其實我真係好想問信耶穌既人
信耶穌可以上天堂
咁如果一個人做左好多壞事(殺人放火) 但佢死之前信耶穌
係咪佢可以上天堂？
咁如果一個人一生做左好多好事 但佢唔信耶穌 係咪要落地獄？
咁如果係咁 咁公平咩

真心想問 真係好想知
有冇人答到我

耶穌=支共？

我聽過d "牧者" 話冇問題, 但佢地講野要負責任嘅咩? 得/唔得都冇得證實, 咁為左哄你落搭緊係話得啦

咁真係好奇怪
個人做咁多壞事 就係一句信耶穌 就話可以上天堂
真係冇咩說服力

個個教會唔同答法，我答唔得，甚至信耶穌唔一定上天堂，唔信唔一定落地獄

不嬲宗教都唔係同你講說服力啦

Re: 1 natural science comes from God
Re: 2提摩太後書3:16 聖經都是 神所默示的、〔或作凡 神所默示的聖經〕於教訓、督責、使人歸正、教導人學義、都是有益的．
Re:3、4 要搵番耶人答你

宗教=利用人既無知同擔憂 呃人課金

咁信黎做咩？
聖經係咪話信耶穌一定上天堂？

我用你會明嘅例子做比喻姐
我再講其他例子你就明
例如：我話「林早泄正仆街」，隔兩個鐘之後你又話「林早泄正仆街」。咁你係咪就繼承我教導？
同理，耶穌同穆罕默德係兩個唔同嘅時空話要繼承先知同律法，唔見得穆罕漸默德就係繼承耶穌教導。

收皮啦
林早泄 穆罕默德 耶穌 都係上帝整出黎

你up mud 9

提摩太年代只有舊約, 其實提摩太前後書呀, 哥林多前後書呀, 全部都唔係一本書, 只係教會同保羅嘅書信來往, 係後來嘅人將新約再結集埋成為bible, 咁可以收入聖經嘅criteria 係咩呢? 又係邊個話事呢?

是咁的 我是神 世界唯一的真神
有一日我無聊想創造天地萬物
就求9其 唔知點樣用6 日創造左個世界出黎

之後我造左亞當同夏娃，雖然我係全知全能， 明知佢地會仆街既， 但我都係整棵智慧樹係佢地隔離。

好啦，重頭戲黎啦。我屎忽痕，決定整左條蛇出黎，去考驗下人類，但我係全知全能波，知佢地會仆街，但我都係決定冼9佢地一獲，一腳踢走佢地出去，重話佢地生既仔仔女女都有罪。

咁好啦，隔左唔知幾耐，個2條友又幾勁，生到幾萬人出黎。咁我就過黎睇下佢地點， 咁我就搵左個好人，叫佢殺左佢個仔証明自己忠誠。

咦wait , 寫書條友係米傻能左，我全知全能，點解要叫佢殺自己個仔先知，寫聖經條友係米質疑我既能力

咁好啦，我見地球咁能腐敗，咁我就唔用神力去消滅邪惡啦， 我一於用洪水清場一次啦

咁好啦，我就點個條友去捉地球所有生物既一公一母上船啦。咁滅完世你地就慢慢玩啦，好啦，你地就係咁黎架啦

全世界嘅人其實都有意無意咁選擇相信啲乜，其實如果你開放心態咁諗，科學都係講個信字。
聖經有話信耶穌一定上天堂，但個信唔係一般基督徒個種口頭上信，但日日犯罪個種信囉

利申：基督教派千百門，我講自己睇法

第三次迦太基會議
The Council of Carthage, called the third by Denzinger,[5] issued a canon of the Bible on 28 August 397. The primary source of information about the third Council of Carthage comes from the Codex Canonum Ecclesiæ Africanæ, which presents a compilation of ordinances enacted by various church councils in Carthage during the fourth and fifth centuries. In one section of this code the following paragraph concerning the canon of Scripture appears.[6]

or

唔屬於任何教派，試下答3&4
3:即使大家都信同一本經文，但係大家對神同埋聖經嘅理解唔同。同埋好多時都係出於人嘅私心同利益。地盤呀，財產呀，權力等等。
4:我返過一排教會，後來離開左。我只可以話唔係間間教會同所有基督徒都係咁，同埋適當場合做適當嘅事。

唔係滅世洪水先到阿伯拉罕殺仔咩？

不過我都好多問題 因為身邊一個至親走左
佢走之前信左耶穌洗左禮
佢走之前同我講都想我信 希望第時可以重遇
但我就好多疑問
同埋都見過好多信耶穌既人好好人
但我成日覺得佢地好似好假

你係米質疑神 落地獄啦你

啱

係仲慘, 有一班友話bible入面個d係正經就係正經, 其他個d就全部都係偽經

呢個世界有D 唔應該/正常既事發生左就係神既考驗

有人比車撞死 神既考驗
有人比人強姦 神既考驗
因為事故需要急換肝 都係神考驗

你老母神既考驗就咪指責呢樣個樣啦

所有野都係人自己諗出黎

咩法律 ,規矩 ,秩序等等

如果係咁每個人都係神 ,每個神都有自己獨立既思想

小弟開咗post答問題，想問未入嚟。

佢地決定時有聖靈保守架

喂啦係d經文度, 加返句聖經是神所默示的, 咁我地依班廢老嘅決定, 咪可以千秋萬世囉!!

我覺得呢個宗教好嘔心 係因為我間耶教中學有d老師本身性格好有問題 e.g 自大、目中無人、抑鬱、痴線... 但係佢地開口埋口都講耶 話耶鮮會幫佢 有咩困難都只係試驗係上帝想佢學野

我屌 宗教還宗教 品格還品格 撈埋一齊就係問題
個老師體弱多病 睇好少少 就多謝神呢樣多謝神嗰樣
又有個老師自大狂妄 亂罰學生 但就成日講上帝覺得自己要好受人專重 唔可以挑戰佢 因為佢好gin誠

點解做人唔可以實在少少 相反 我覺得佛教可取d係因為佢講求自身因果 同你耶教唔同 咩都講上帝會幫你 要靠佢 要信佢 到頭嚟 太依賴一樣唔存在嘅野 你嘅一生都只係活喺自我催眠底下 到死嗰日你都仲以為上到天堂 （我重申一次因果係最fair)

咁耶和華見證人嘅聖經有冇聖靈保守？

信科學

提摩太後書3:16原文唔係寫聖經。呢到我支持你

唔係講你
信科學其實真係得
我最怕啲人踩其他人信仰係得個信，冇證據。
但唔接受自己都只係信科學，大家一樣。

後來班基督教「異端」吹更大，話耶和華神親自寫左本古蘭經叫人守番大部分舊約
仲搵個文盲傳話，對抗「神默示」呢單野
我認為之所以伊斯蘭教早期擴展咁快速，因為吸引左一班長期被打壓既基督教「異端」
可惜兩批人最後要兵戎相見

其實有無讀過咩係科學
信科學同信神係兩樣野黎波

existence / orders of god are beyond humans imagination and level of intelligence
omnipresence and omnipotent of god

你以為跪就唔洗落地獄啊
同你講我宜家痴左線 分裂左做3個神， 我係我，同時我又唔係我

佢地係異端呀

？

所以話宗教根本唔會serve到將不同人拉近嘅目的, 反之只會將信與不信者拉得更遠

我嘅論點係，科學都係建基於Realism，而Realism都只係相信世界存在，而冇可能知道。
睇睇呢條youtube解釋就會明多啲

見到標題已經笑左

我接受一個男人（即係你個仔）的愛又激烈反對男同性戀，有無彎轉？

即係你班友喺聖經作者死咗3-400年後決定乜係正經就係聖靈保守，耶和華見證人就係異端。憑乜？

Religion is an insult to human dignity. With or without it you would have good people doing good things and evil people doing evil things. But for good people to do evil things, that takes religion.

你識唔識希臘文嫁？γραφὴ係解寫作，唔係聖經。英文都只係翻譯做scripture經文咋。

憑提摩太後書3:16
耶證不信三位一體，但三位一體論係尼西亞會議決定的，所以耶證係異端

香港人多數連KJV 都唔睇啦，學埋希臘文出路一係做異端一係離教

最低能係人遇上低谷嘅時候，啲耶撚走嚟同你講係上帝俾人嘅試煉、挑戰
我洗撚你俾挑戰我，食飽飯冇野做？

你up乜 你都係落地獄啦

啱啱我先解完你嘅提摩太後書3:16原文唔係聖經喎，你憑唔存在嘅經文嚟定人異端？
仲有尼西亞會議係聖經作者們死後300-400年先開，憑乜佢哋可以定乜教義係啱，乜係錯？

原來識多個語言係罪
都改變唔到你引錯經嘅事實

希臘人全部都係罪人

晒左我幾個字睇個YouTube 原來唔關事
信一本幾千年前寫既散文書信集
夠膽死同
班科學家係lab度做到成隻狗咁比 話大家都係信

YouTube 係講緊究竟呢個世界係米真，每個人睇到既野係米一樣，會唔會所有野都係假，呢個假設係有可能，但係科學狗做lab 都起馬approximate to truth, 你信耶教？ truth dafuq?

1.慢慢看

2.好辛苦先google到

我問親耶人都係引3:16
Google埋d網站都係用3:16做source

耶穌有無大學畢業。

唯心主義者=精神病患者

我入左黎喇屌你老母

Good night

there is no god.點解神要俾咁撚多考驗人?俾咁多苦難挑戰人?呢個神係咪痴撚線架?如果佢講到神愛世人咁偉大咁點解仲要D咁無謂既挑戰?精神分裂?創造人之後玩鳩人類?好人冇好報,仆街反而大把身家有名望.係咪個D人正正先係神所挑選既人?

呢個世界只有因為,結果.機率同運氣.好多野都係隨機生成.科學先可以合理解釋所有野.話同神有過對話見過佢既一撚定係有精神分裂.完全唔客觀.單憑你有精神病個段時期既經歷就話有神?WTF?親眼見到既野先係正.點解咁耐佢都未現身?佢係咩樣你都唔知啦你班耶撚.係咪阿.

宗教係以前係控制人思想既工具,專係呃D愚民傻人傻仔.今日唔知仲係咪.宗教只係一碗包裝得好好既心靈雞湯.真係攞黎打飛機架咋.天堂地獄又撚有人PROVE到咩.靠恐嚇人逼人信.人死左咪返去你未出生個時囉.黑色咩都冇.同信童話故事係真個班有咩分別?

如果真係有天堂,神一早做完人放人係天堂啦.點解要放人係咁多天災既地球?一早放晒佢地係天堂有福齊齊享啦.真係冇眼睇相個D都ON9低低地.

咁撚叻你試下祈禱,祈一百次都冇一次會有用.可能咁岩一兩次有運氣/機率問題.總次佢做唔到有球必應佢就唔係神唔存在.呢個世界邊個有權力有錢佢就真係神啦白痴.宗教專呃傻仔.只要你有批判思維你識去質疑就好快知道this is fake.this is a lie.

利申 曾經做過傻仔

睇完，冇反對我睇法。

而家我同你傾，引耶人做乜

呢種心態同極端宗教主義一樣
只要唔係信我個套就係有問題

1. 你比條link支持我指原文唔係指聖經。

2. 冇回答到點解你個會議就係啱，耶證嘅會議就錯。自我感覺良好嘅link

連聖經都未睇過就話要世界大戰 一係就睇少少扮代表 有幾個問題係聖經已經講咗

留名睇世界大戰
我只係知同耶有關既宗教（伊斯蘭教都係你個fd)係為世界帶黎戰爭同分化
毀滅瑪雅文明，宗教戰爭到而家都係 ，用教義排斥人
唔知耶穌/上帝見到有咩感受，係佢自己俾自己既試驗

鬼係有，魔鬼，你識個位耶撚離地姐
見過教會崇拜個陣，有人被鬼搞到係咁抽，
趕鬼都唔係一時三刻既事，要一段時間
我自己唔會迫人信，人地肯聽咪講

喂，樓主，你搵到「外太空有微生物」嘅source未啫？

我都唔信聖經係神默示

on9先同on9玩

你都話你唔信，咁你引一大堆答唔到我問題嘅資料比我做乜？

睇下你點反駁

係上帝特登扇猶大一鑊

咁我反駁成點？

我咪就係神

講你又唔信

正皮唔係比你啲point 係比你屌啲耶撚
睇你屌耶撚真係好爽

淨係話耶人解錯經

咁係錯嘛，你自己睇我啲回應應該都分析到佢錯

咁應該點解3:16?

最撚憎駁唔倒就 自由意智
上帝既計劃係超越人所想既

見到大量5P字

佢叫你信，你自己可以選擇唔信既姐

不過幾認同樓主寫既point

有，之前癲到個個星期六日都嚟，屌你老味閪嘈撚醒我，仆街嚟

學校啲導師到家門傳教
唔聽佢講耶穌就返學校講你壞話

正如希臘原文講，提摩太后書:3:16 凡神所啟示的寫作都是神的話於教訓，督責，使人歸正，教導人學義，都是有益的。

同耶人解法既分別係

上帝既野你唔明ga啦

唔明你都仲信真係on撚9

呃…寫作同聖經字眼嘅分別？
提摩太本身冇話過“聖經“先係神默示？
聖經冇話唔係唯獨聖經？

梨條on9囝
同梨講刀哂氣
落地獄拉你

咁所以你地信埋摩門經？

係，想繼續問就入嚟

咁你點解又唔信穆罕默德同洪秀全？

我唔係為答呢啲問題入嚟，你要問就去我個post到問

耶人又散退？

我想問下 如果有位耶人佢話佢信耶穌 邏輯如下

1.只要神做啲就一定啱
2.教會是神做的

所以神叫佢殺人 佢會殺 神自殺自己兒子 殺 神要用洪水殲滅人類 同意 神要你傳教 就傳

樓主想點樣世界大戰？

新約時代係講愛

一個濕9神話故事當宗教,信d人都on99,仲要自我感覺良好,感覺耶撚一生都好悲哀

好奇想問下大家意見,
環境因素定義係咪姐係自然？
咁自然係咪死物？
1堆死物又可唔可以經長時間轉為生物？

prove point 1 俾我
神存在咩
存在又代表佢岩?
佢玩鳩我地當消遣真係咁不可能咩??

我覺得死物同生物一樣
都係帶動物質動既能量
同風一樣
人就係自然
因為我地係目前存在既
神係不自然
因為未屌佢老母臭系就存在

根本聖經係比以前唔文明嘅社會中嘅人信 為嘅就係比班自知冇能改變嘅人有心靈支撐
例如當古時啲人有病 但冇藥醫到 就信神 覺得呢個係神嘅考驗 又覺得神可以打救你 結果一切一切都只係比個啲人個心好過啲 根本冇咩實際用途

再講 聖經入面極多矛盾位 經常自打嘴巴 但班友仲信 愚蠢至極

各位教友
樓主係魔鬼
我地咩都唔洗理
係神既恩典下繼續祈禱就得
近期既種種醫療失誤 強姦疑案
無需擔心 我地教友有祈禱既力量

祈禱就可以有力量令有能力既人解決問題
問題解決後 我地就可以出黎拎番個光環
所以世界發生咩事都好 最緊要番教會

好撚悶 等我捽個波出黎先
再搞d 人類出黎玩信任遊戲

最緊要奉獻

其實基督教既立場，有冇鬼既存在？
以我所知係冇，一係上天堂一係落地獄。
或者係沉睡，等待審判日來臨。

但係有位返左好多年教會既Uncle 同我講佢點解信教，佢話佢讀大學個陣遇到過一個靈體上左佢同學身，想害個位uncle .之後佢好驚，就心裡默念“如果上帝你真係存在，就救下我。”點後就冇事。

依家諗返，其實同基督教立場係矛盾。

利申：佛教徒

曲到圓

發生同一件事,佛教徒都可以話念完經後就無事,根本人就係鍾意將無關嘅事相連,然後自我沉醉係自己宗教嘅偉大,簡單黎講人係鍾意打飛機

無鬼，但係有魔鬼上人身

利申：唔肯定

咁"人類由環境影響而成"入面既環境又係咩？
如果我地最初由能量轉成人,咁會係咩過程去將能量變成生物？

你講既唔係我想探討既重點。

因為以我所知，同上網睇啲牧師表示
基督教係唔認同有鬼魂。

而佛教係認為有鬼。
以我所知，佛經有趕/引鬼作用。
不過我唔會亦唔打算向各位證明佛經如何趕/引鬼。

上唔上到天堂唔係你同我可以決定到嘅事
基督徒都只係相信佢地能夠上天堂

耶撚蠢過豬,成個腦比宗教塞爆左,淨係識主安排神考驗上帝恩典,已經無正常人嘅思考同邏輯

講個信字就奉獻成世?咁撚on9?

其實爭論左咁多年,有無終極答案和論據?耶教係咪騙局?最常聽嘅矛盾係神預知一切,但又比人自由意志,即係神知唔知,人有無自由?

樓主好大怨氣

最好笑係「奉獻」哩一part

呢個世界有神 不過一定唔係基督教個神

我好明樓主,身邊有耶撚,好希望佢脫耶

解決唔到係考驗

聖經本來就係用以前嘅知識水平作出黎,所以錯漏百出,唔明宜家點解仲有人信,仲要死兜爛兜

天主 基督兩大邪教

地心說最on9

希特拉是耶人
殺猶太人係為幫耶穌報仇

完美因果關係

恐龍邊個創造？

同你拗果d就唔會係真耶撚啦
咪又係一班虛偽ge人死都要拗贏
質係同樓主你一樣
係呀無錯？宗教自由
有一班自己基督徒想人入局
所謂傳教
根本就存在利益關係
既然樓主覺得有宗教自由
講真wfc佢地做d乜
佢地好影響到你？
呢種行為同d無知藍絲有乜分別
最明智當然係無視班藍絲好過同d 智商唔同既人去溝通

唔想無視,想救返佢地,幫佢地脫耶

我只想講神係存在 當你有難既時候你就會知道神既存在

唔好推翻佢呀 唔係會少好多假嫁

果班係偽耶撚
無得救
佢地根本就褻瀆神靈緊
真係基督徒唔會喺呢d地方出現

正宗耶撚

其實我都只係想叫你收撚皮...........別無他意

你由佢，佢真耶撚

俾中學老師傳過。。。

呢d耶撚好過癮,雖然衝出黎柒,但欣賞佢嘅勇氣,留佢係度玩

根據point 1 就算神玩鳩我地當消遣/捽個波出黎都係啱的

btw 我想知係"金錢"概念出現之前有冇基督教？

神創造世界時未有金錢,但耶教將撈錢的方法發揚光大,耶撚們請準時捐獻

係地球邊個有錢有權力就係神啦.耶撚個個神根本都唔知係唔係人黎存唔存在都未知.宗教只係上位者用黎控制下位者同on9仔既工具

上帝做野唔洗你教

Btw 皮已正
一直覺得根本耶撚所有野都9up/自圓其說
如果真係有上帝同耶穌
咁佢地一定係仆街
放咁多不公義同痛苦喺人間
然後要人愛戴佢

始終科學太多野未解釋到
例如宇宙有無開端
生命嘅起源等等
所以我一直唔排除有造物主嘅可能
(E.g 外星人/其他高智慧生物/simulator)
但一定唔係古人ff出黎嘅上帝

耶撚Logic：宇宙有起始=有上帝

正常人Logic：宇宙有起始=有第一因

科學日日進步,可以解釋到嘅野愈來愈多,話唔定有一日證實到真係有神,咁我地唯有一齊落地獄

解釋到係因為神嘅大能,解釋唔到都係因為神嘅大能

都話有囉，有冇追post啊你

翻教會嘅其實好多都係一知半解嘅中年/老年人

總之有聚餐，有嘢食，咪有上帝囉

利申：老豆同自己都無神信仰，老母以前成日去教會聚餐

斷估呢班人都唔會捐錢啦,教會係咪重量不重質?

如果個班人真係唔俾錢 只係單方面教會提供利益 對啲個班人黎講咁好似有個platform 俾佢地維繫感情 其實對社會黎睇都算好事？

而家係新約時代，最緊要知道耶穌愛你
替你贖罪
其他wfc

個摩門教徒發爛渣

真係有唔明先問 都要block....

我認我問得有啲煩 不過都係想確認清楚大家討論緊同一樣野 咁就俾人覺得係搞亂檔都冇計

神做野洗你教既

冇追post 十幾頁comments有耶撚答咗樓主未啊？定係已經問緊其他嘢喇？
利申係耶撚 唉出黎等畀人插

其實更有問題嘅係，點解人類有智慧係原罪？

人類有智慧 咁咪只係用6日就行完
聖經咪冇故仔聽囉

其實神預唔預知到一個人最後會唔會信教?如果預知到,仲有無需要傳教?如果預知唔到,點解會預知唔到?

可以好多解釋,可能因為摩西係路痴先行咁耐,又或者神唔撚引領佢點行,佢無左引領唔敢周圍走,又可能係神教佢過完紅海,之後遇到座山,佢等緊神幫佢分開座山等左好耐,咩原因都好,都係神安排嘅

係喎，咁點賣幾億本垃圾？

聖經記載左

試過星期日早上8點半左右屋企比人拍門 一開門 5-6個耶撚問我地試唔試下參加禮拜 屋企人第一時間呆撚左 我就講左句 你叫上主比人唔撚洗返工都可以過生活我就同你禮拜啦 跟往就繼續訓
利申：公屋窮撚 全家人都有做野 返6日工

同耶討論點會有結果，拎聖經呢本小說岀黎，引用兩句任你演繹解讀嘅句子，無敵

聖經話聖經都是神所默示的，於教訓、督責、使人歸正、教導人學義，都是有益的。（提後3：16)

根據我理解 A主流耶 B摩門

1.
A 想人用自由意志相信/想人即使唔洗神蹟就都信 咁先算真正信->只要你真正信就唔要求神蹟 而神蹟就會出現 要求神蹟就唔係真正信 神蹟就唔出現

B 係落黎今世既一個過程/考驗 係冇神望住既情況下 都跟著神既諗法做 就有得升grade

2
A 善惡樹係比喻 係一個神俾人用自由意志選擇留係神身邊定離開神 食就離開 唔食就留

B 人係地球目的係升上位 善惡樹係人同神大家達成共識 食左就係地球修練升上位

3
A 上帝做乜唔洗你問 到有用既時候就有用 對上帝既全能黎睇 所謂人覺得好大 都只係好細

B 上帝做乜唔洗你問 到有用既時候就有用 除左人 神係其他星球 其他世界 其他次元有做"令人升上位"一啲都唔出奇不只限於地球人

利申 我唔評論 只係講我知既野 有錯請耶指正

話唔定係雞
所以咪冇老豆

其實現今如果未成年懷孕,話自己性靈感孕可唔可以逃避法律責任?

同埋古代點解話自己性靈感孕都過到骨?唔係應該比人拉去行刑咩?性母老公仲同佢一齊養大個仔咁過癮?真係帽事發生?

以我所知神係可以控制人類相信佢，可以唔俾智慧人類然後人類盲目相信神，不過神唔想操控人類，所以希望人類用自己意志力去揀想唔相信神。

9up

我自己係第二代基督徒，未出世已經返教會個隻，老豆老母係長老，姨媽姑姐全部都係執事傳道人牧師教會高層同行政人員，成個生活圈子都係教會同基督徒朋友。我見過盲相神咩都話係神考驗係恩典下下都叫你祈禱讀經問神嘅人，都見過屋企開教會不過仔女反叛極討厭基督徒嘅人，都見過有牧師仔女表面虔誠其實暗地裡衰過ptgf嘅人，搞大人地個肚被人搞大嘅落仔食煙吸毒嘅咩都有。你地遇過班基督徒應該多數係第一種因為其他類型嘅多數係圈內人先知。我自己相信有神，不過好質疑聖經因為有太多野解釋唔到/我唔明，問基督徒大部分都會答你祈禱問下神，而且成個基督教其實都係小圈子，圈內圍內好多問題，教會內部權力問題，分支內部內訌，教會同教會牧師同牧師之間，靈恩派同福音派。連登仔話教會係一場生意，其實係一場政治更加貼切，好多連圈內人信徒都唔覺得會發生係教會嘅問題都有，不過好多只係返下教會唔會接觸到教會核心嘅人根本唔會知。我眼見好多人係相信神但係唔相信教會令佢地唔再返教會。
但其實唔只基督教問題，其他宗教我都好多問題，好似天主教同基督教變左兩個教，但其實天主教歷史耐過基督教，不過天主教後來腐化先會有基督教嘅出現，咁係咪代表玫瑰經就係錯？可蘭經拜穆罕默德，基督教話穆罕默德係先知唔係神所以唔啱，但其實可蘭經玫瑰經同聖經講嘅野有某啲係類似，咁邊個可以斷定聖經一定係啱玫瑰經同可蘭經係錯？同樣都無人可以斷定聖經係錯其他啱。而且宜家所睇到嘅聖經係經過修訂，睇緊人地想我地睇嘅野。事實上基督教都有次經不過無放入聖經裡面，咁唔通次經係錯嘅個？要係聖經入門先叫啱？但係兩個都出自死海古卷。

不過講返，我講嘅第一種人即係咩都叫你求問神成日講神嘅考驗，追到班車都話係神嘅恩典嘅人真係頂唔順，聽流行歌又話你拜偶像，著短褲又話你害左班弟兄，打機又話係魔鬼引誘，祈禱又話要點點點先叫投入，返工做馬會就算做聽電話做飲食都會被人屌因為馬會係賭博地方基督徒唔應該係呢啲地方做，我屌你老母打份工姐，咁澳門得博彩業，班澳門耶咪唔洗做餓撚死曬？屌家陣我做聖人咩離地到咁，班離地撚仲好似以為自己無問題咁，係街捉住個人講神點點點又洗樓咁上人地屋企講，同個屋企放觀音嘅人講神又話人地拜偶像唔好叫人唔好拜唔好上香，等於同個正常人講gay先好因為有得俾人屌屎眼有得格劍互含然後逼人轉gay有咩分別。唔信又講到祖宗十八代要落曬地獄，都on99

請教一下神比你自由決定信唔信,同神係預知一切有無矛盾?即係神其實預唔預知到一個人最後信唔信?

聖經係事實定老作其實有咁難分辨咩?如果係事實,即係發生過嘅事,既然發生過,即係成件事都可以完美表述同解釋,好似我今日去完迪士尼,你問我做過咩同發生過咩事,我完全可以答到,唔會有咩前後矛盾唔合理嘅地方,如果聖經係真,應該一個破綻都無,除非係老作,先會因為認知錯誤,知識水平不足,或考慮不夠全面而出現錯漏

話唔定只係一個騙徒集團
骨幹成員有人良心發現唔撈，就話人係背叛基督

如果唔係，根本解釋唔倒乜野5餅2魚咩醫病
一係極符碌、一係做媒既騙徒

到出左名、有埋本科幻小說之後，就可以開始屈人，話人唔信所以見唔倒，又有大量被洗腦教徒/既得利益者幫手，所以咁威威

算啦
佢地實有d on9 理由
即係教議論文要反面教材，搵班耶撚就得
全部穿鑿附會

冇錯
所以我對好多有信仰既人都冇乜野
例如佛教撚念下經平靜自己
屌班耶撚，乜都關呀天父事
是否弱智

又係咁迫人信
又話人唔信就心靈污穢
根本就係威迫利誘

好激動

宗教絕對同政治有關

以前就話無知易昆啫,點解宜家仲有人被昆?

個陣都未發展科學
夠話地球係平、全部天體圍住地球轉，地球中心論

但係佢地會鳩up到聖經冇錯
係d人唔明佢講乜
會話聖經一早話左地球係圓、圍住太陽轉
真係膠都費時比

試探蒞嫁
點解全知都要試探？
因為耶撚戇鳩，屈左個神出蒞囉
又話知，又要試，即係點撚樣
明知食屎會病，又試下，真係弱智嫁喎

其實都好撚慘
即係好似一個有名無實既皇帝
有成撚大班代言人
重係本身唔存在既

我呢個bb係上帝話要我生既
係耶穌第x次降生

所以性經好多野都唔確實,寫到可圈可點,等人點兜都得,方便隨時自圓其說

神其實都係人

有無人解釋到點解性靈感孕咁撚on9都有人信?個個有左都話自己性靈感孕就過到骨呢個世界就無浸豬籠了

係神既安排

笑死人咩

宜家緊係話係神嘅安排啦,但正常人聽到自己條女無端端有左你會唔會覺得係神嘅安排然後好開心一齊養大佢?代入當事人就知性經個故事幾咁搞笑

但地球有咁豐富既資源
暫時係咁大個宇宙都搵唔到有同等資源既星球
同埋人類/動物既設計咁精密
令人好容易相信係創造論

有無神係一件事,有神都唔代表係耶撚信個神,屌耶唔係因為佢地信神,係因為性經同佢地做d野好on9

耶撚可能會話呢個就係神準備好嘅天堂

你太低估神嘅大能,耶撚會講科學咩,我地呢d罪人先受物理限制,耶撚祈個禱,下一秒就被神嘅大能轉移了

同耶撚講邏輯，傻咗？

其實講個信字 心靈滿足咪算

夾硬講邏輯 錯又唔認就會好尷

新世紀福音戰士

最撚增班基督賤種成班sales咁周街人信基督教

耶撚目標係導所有人入教,你都未信,所以唔會滿足,但自己講D野又ON9,所以永遠都唔會滿足到

冇錯
我唔反對宗教原意係導人向善
係作為一個道德準則
但咁唔代表我一定要靠信教嚟去做好人

屌耶撚老母，我最撚憎佢地為左同你傳教，不擇手段，又呃又剩，一啲都唔尊重人

小學果陣比個朋友游說跟佢返教會，我唔肯，之後佢就話帶我上佢屋企坐下，其實就昆鳩我帶左我上去教會！果啲leader仲話好開心佢帶左位新朋友上黎，係見證乜乜柒柒。屌啦！

近幾個月某間堂口就玩耳機，係度問你有冇聽歌，試唔試下隻佢地隻耳機。第一次撞到係老母啲朋友，不虞有詐，我話你比個耳機我自己試，佢就死都要插佢自己部機。咁算啦，點知一聽，屌又係啲耶歌，又係昆鳩你逼你聽。之後仲係度問聽完有咩感覺，我心諗如果唔係老母份上，一早反鳩你枱啦仆街！之後係麥當勞再撞到耳機黨，佢一set Q問我有冇聽歌我已經起哂剛黑哂面咁請佢地走。對住呢班撚人真係唔洗客氣。

原本我對呢個宗教冇乜特別諗法，但人愈大識得愈多人，發覺呢個教啲人九成都係on99嘅，係大學有一兩個正常少少，可以理性咁睇問題而唔會將個宗教扯埋入去。不過都見有啲耶撚同時又係數學邏輯認真撚，呢類人係極品之最，避之則吉。

都係果句啦，自己圍內打飛機互相扶持天真爛漫，我理得你地姐。係都要搞鳩人嘅。

我用佛教答你 世間非天所造 是因緣具足而成，亦有三千大千世界（有很多象地球一樣既地方）。
佛陀亦有說 梵天（創造之天）誤以為自己創造世界既故事

大家留意吓基督教傳教既方法
再留意吓保險、傳銷既手法
就會發現啲野

邪教黎 認真的

講真你地要宣教
好心就開門見山講啦
用埋啲試耳機、扮做問卷既手法有乜為
偷偷摸摸咁 印象真係會好差

其實我覺得好多非正統教派搞衰哂個形象。
利申 唔信神 但認同教義有助改善社會 esp佛教

我覺得部分低層耶撚係真心想傳教,但有好多係教會文化,拉到人入黎就係叻仔,有d甚至拉到人返教會有title有得升,造成為虛榮心不擇手段,而控制低層耶撚當然係d高層,高層基本上係將教會當成一盤生意,要壯大要吸錢,所以推低層去跑數,教會愈大覺得自己愈成功愈虔誠,太噁心

但聽個fd講, 正統基督教係唔會拉人, 亦唔會同圍去傳教。天主就。。。。idk

由此證明 連登少耶撚 正評大過負評

邊有正唔正统,係香港無錢做到咩?正统教會都有開支,唔拉人邊有錢?

有冇人講左Anselm嘅Ontological Argument未?
想理性討論一下
利申: 好憎耶撚 但唔知點駁